其實父母點解係偉大？

養兒防老依啲仆街野就已經唔洗講，你生仔女其實都係出於私心又冇人逼你生，生咗就當正自己係救世主其實只係為咗扑野開心啫，最多咪係為咗整一個愛情結晶品嚟肯定同維繫一段感情，一樣都係個自私行為，點解要講到咁偉大無私？ 正所謂條路自己揀仆街唔好喊，做得父母就預咗架喇，講到又咩含辛茹苦又乜乜柒柒講到好似人地欠咗你咁都唔知究竟想點

死窮撚生咗又唔教嗰啲先最仆街

因為佢哋好辛苦游水/逾期居留落香港就係為咗你有好啲嘅未來

認同
樓豬只係一對自私垃圾情侶既愛情結晶品
唔死都冇用

麻煩唔好講到全世界父母都唔偉大

當你諗返父母
要照顧bb 每晚凌晨起身幾次餵奶
幫你換尿片
抱你抱到腰酸背痛

到慢慢大個
你唔再好似細個會日日鍚佢幾啖
佢開始擔心你學業
擔心你識既朋友
擔心你行差踏錯

然後你出post 話父母點解係偉大?
因為佢喺你乜都未照顧到自己既時候
用左無限既精神、時間、心力 去照顧你呀
或者你可以話你既父母唔係咁

但係我父母就係
我見到好多人既父母都係

咪以為我係仇父母撚，我認同同肯定佢哋嘅努力同精神但生仔只係一個物種嘅傳承，有乜咁偉大？ 如果傳承係偉大，咁唔傳承係咪卑劣(俗稱不孝)？

關咩事
而家樓主講緊父母生仔的目的wo

其實就好似俾錢去餐廳食飯咁，你付出咗金錢就會有野食，天經地義嘅事又有乜偉大唔偉大？ 最多同你講句多謝光顧歡迎下次再臨

共產党都話自己偉大一樣
都係口號嚟，志在班傻仔信
最緊要記得每月準時奉獻
到年老就記住要包養死葬

咁麻煩都唔好講到全世界父母都咁偉大
好多人大個變到冇自信、成日諗埋一邊
好大部分都係細個父母（尤其係華人父母）嘅管教方式做成
父母嘅管教方法錯咗係可以令仔女成世人都好辛苦
呢啲父母唔使負責任？

老豆留左一大筆錢俾我算唔算偉大

佢係咪冇義務咁做?
如果佢有義務要照顧自己仔女，咁又有乜咁偉大?
同出糧做嘢有咩分別?

係自私喎
係佢哋無套中出先會生咗個BB出嚟
BB冇自理能力，唔照顧佢可能會死
所以生佢出嚟嘅人係有基本責任要照顧佢架
偉大嘅父母係盡咗基本責任之外
仲用extra嘅愛去關懷仔女，培育仔女成長成充滿希望嘅人
呢啲先叫偉大
但而家好多父母係淨係盡咗基本責任
之後仲要不停打擊自己仔女令佢哋身心受損
偏偏呢啲父母就係最鍾意將父母有幾偉大、仔女點樣欠咗佢哋掛喺嘴邊

講緊扑野生仔依個行為本身係咪偉大
照你咁講啫係對仔女好就偉大對仔女唔好就唔偉大？ 咁未免太主觀性了
所以我覺得對仔女好唔好係另一回事根本唔關事，係個行為本身係咪偉大，我覺得扑野生仔係個自私嘅行為所以冇得話偉大唔偉大，夾硬講可以話係為咗人類唔滅亡但太牽強冇說服力

你老豆老母豬西啫
大把老豆老母勁鍚啲仔女又俾首期又盛啦
你不如怪自己出生係一個柒既家庭啦

真正偉大嘅父母唔會強調自己好偉大
係得班養兒防老嘅垃圾先會成日同仔女講自己好偉大
目的方面
生仔絕對係為咗benefit自己
無論係養兒防老
定係想有個人陪下/當寵物咁照顧/見證夫妻關係
其實自己生咗 自己養返係應份
不過點解連盡返為人父母責任都叫偉大
就係因為有好多仆街選擇咗逃避呢個責任

呢個世界當然有好多好好既父母, 但仆街既父母都唔少
冇能力既話生出來辛苦自己又辛苦下一代

係兒登討論生兒育女簡直是on9

真正連登仔係唔會生仔女的

為何這麼偉大 如此感覺不到